台聞)欠租殺人，台灣法官判無罪

社會中心／綜合報導

桃園市一名46歲林姓派遣工被指控徒手悶死雇主兼房東的曾姓男子，還將遺體藏在租屋處的倉庫「伴屍」長達7天，直到其他移工室友被屍臭味臭到吐，揭發這起命案。桃園地檢署檢察官依強盜殺人罪起訴林男，但桃園地院認為欠缺直接證據，判無罪。

檢警調查，林男受僱於曾男，平時以「老師」稱呼曾男，他因有吸食安非他命的習慣導致工作狀況不佳，並瞞著老闆自行仲介工人。曾男不滿林男的行為，加上對方積欠2個月的房租，憤而要求搬出租屋處，怒斥「你不用做了、月底前搬走！」並在2017年8月10日晚間7時許相約談判。

沒想到林男一氣之下就徒手摀曾男口鼻悶死，並劫走死者身上的3000元現金。他犯後外出晃了晃，冷靜下來後回到租屋處，想棄屍又沒有交通工具，只好將遺體用尼龍繩綑綁，再裝進麻布袋裡藏在一樓的倉庫裡。

為了掩飾自己的罪行，林男連續7天寫字條給曾男，包含「老師，好幾天沒看到你了，快回來」等，疑導向因躲避前科而逃走的假象；遺體腐爛的臭味越來越明顯，他擔心室友起疑，還打蠟或用洗髮精、蚊香等物品除臭，將屍體藏在屋內7天，直到移工室友發現臭味，發現曾男已經腐爛長蛆的遺體。

桃園地檢署檢察官認為，林男極力否認作案，但事後種種行為都是湮滅證據，依強盜殺人罪起訴，並要求法官從重量刑。法院審理，依據法醫鑑定報告，被綑綁、掩蓋棄屍，明顯非自然死亡，然而死者體內未驗出酒精、安眠藥，且身體無明顯外傷，研判可能是入睡時遭人用柔軟、面積大的枕頭棉被悶死，掙扎時都是柔軟的物品，才沒有在口鼻留下挫傷。

不過法院判決指出，「他殺」僅是法醫鑑定後之結論而非最後結果，況且曾男過去有糖尿病病史，且死前一天工作超過20小時未休息，也可能因糖尿病休克、酮酸中毒死亡；即使證人轉述林男在案發前曾因工作與曾男衝突，但僅能知道兩人有衝突，並無發現林男有殺人意圖與動機，且林男留的字條並無違背常理，無法認定犯案行為。

判決指出，曾男死因不明確，加上沒有直接證據證明林男涉案，基於無罪推定原則，判處林男無罪。檢方對於這樣的結果表示不滿，「法院都幫被告想好了，誰來幫死者想一想？」質疑法院沒有調查死者為何被反綁。林男面對住戶詢問「塑膠袋內裝什麼」，他竟答是垃圾；鄰居都聞到屍臭味，他還用香水遮掩。

檢方表示，死者猶如「綁山豬」一樣被反綁，怎麼會是糖尿病等自然死亡原因？明顯是林男企圖湮滅證據，說謊被戳破，法官似乎「太單純」而不斷幫陳男解釋，判決顯得相當不合理。

原文網址: 欠租金悶死房東！「長蛆人形」反綁裝袋 房客伴屍7天無罪 | ETtoday社會 | ETtoday新聞雲
Follow us: @ETtodaynet on Twitter | ETtoday on Facebook

鄰居都聞到屍臭味

點解鄰居知屍臭味係點

你買舊豬肉放室溫放到爛咁既味，
有興趣可以試下

崇台撚：台灣有民主

上面殺人情節都係報紙佬咁寫姐
檢察官唔服判決可以上訴

問題係個官咁都判得出無罪